<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><p dir="auto"><a href="https://maven-badges.herokuapp.com/maven-central/io.vitess/vitess-jdbc" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/3c3ee661927bd88d30aef1845408ef5ffb9a1576aec4085a59fc11fb8ab6cf68/68747470733a2f2f6d6176656e2d6261646765732e6865726f6b756170702e636f6d2f6d6176656e2d63656e7472616c2f696f2e7669746573732f7669746573732d6a6462632f62616467652e737667" alt="梅文中心" data-canonical-src="https://maven-badges.herokuapp.com/maven-central/io.vitess/vitess-jdbc/badge.svg" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://app.codecov.io/gh/vitessio/vitess/tree/main" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/f38095d466b9059d6bfb3681dde7a4c973779db2e4582562387242d49458f85f/68747470733a2f2f636f6465636f762e696f2f67682f766974657373696f2f7669746573732f6272616e63682f6d61696e2f67726170682f62616467652e737667" alt="覆盖状态" data-canonical-src="https://codecov.io/gh/vitessio/vitess/branch/main/graph/badge.svg" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://goreportcard.com/report/vitess.io/vitess" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/de4c13c552056e389184b872e9271c08200879c08648c8cbea577f2a0a16e7be/68747470733a2f2f676f7265706f7274636172642e636f6d2f62616467652f7669746573732e696f2f766974657373" alt="去报告卡" data-canonical-src="https://goreportcard.com/badge/vitess.io/vitess" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://app.fossa.com/projects/custom%2B162%2Fvitess?ref=badge_shield&amp;issueType=license" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/5e55a201d3868e617d85f6b27ec714b00a19133410967508ee5979ce0d16f368/68747470733a2f2f6170702e666f7373612e636f6d2f6170692f70726f6a656374732f637573746f6d2532423136322532467669746573732e7376673f747970653d736869656c64266973737565547970653d6c6963656e7365" alt="福萨现状" data-canonical-src="https://app.fossa.com/api/projects/custom%2B162%2Fvitess.svg?type=shield&amp;issueType=license" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://bestpractices.coreinfrastructure.org/projects/1724" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/19a32cb04dfe45ae45151bad3704b7517814792f16122d7fc71d96eb82a82c23/68747470733a2f2f626573747072616374696365732e636f7265696e6672617374727563747572652e6f72672f70726f6a656374732f313732342f6261646765" alt="CII 最佳实践" data-canonical-src="https://bestpractices.coreinfrastructure.org/projects/1724/badge" style="max-width: 100%;"></a></p>
<h1 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-vitess" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#vitess"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">维特斯</font></font></h1>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Vitess 是一个数据库集群系统，用于通过通用分片来水平扩展 MySQL。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">通过封装分片路由逻辑，Vitess 允许应用程序代码和数据库查询与多个分片上的数据分布无关。借助 Vitess，您甚至可以根据需求的增长来拆分和合并分片，原子切换步骤只需几秒钟。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">自 2011 年以来，Vitess 一直是 YouTube 数据库基础设施的核心组件，并已发展到包含数万个 MySQL 节点。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有关 Vitess 的更多信息，请访问</font></font><a href="https://vitess.io" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">vitess.io</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Vitess 的社区不断壮大。</font></font><a href="https://github.com/vitessio/vitess/blob/main/ADOPTERS.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">查看采用者列表</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-reporting-a-problem-issue-or-bug" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#reporting-a-problem-issue-or-bug"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">报告问题、问题或错误</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">要报告问题，请创建</font></font><a href="https://github.com/vitessio/vitess/issues"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">GitHub 问题</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如需更好地实时讨论的主题，请加入</font></font><a href="https://vitess.io/slack" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Vitess Slack</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">工作区。您可以在#general 频道上发布任何问题或加入一些特殊兴趣频道。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">关注</font></font><a href="https://blog.vitess.io/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Vitess 博客</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">以获取低频更新，例如新功能和版本。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-security" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#security"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安全</font></font></h2>
<h3 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-reporting-security-vulnerabilities" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#reporting-security-vulnerabilities"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">报告安全漏洞</font></font></h3>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">要报告安全漏洞，请发送电子邮件至</font></font><a href="mailto:cncf-vitess-maintainers@lists.cncf.io"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">vitess-maintainers</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有关安全流程的完整概述，</font><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="/vitessio/vitess/blob/main/SECURITY.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安全性。</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font></p>
<h3 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-security-audit" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#security-audit"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安全审计</font></font></h3>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">ADA Logics 执行了第三方安全审核。</font></font><a href="/vitessio/vitess/blob/main/doc/VIT-03-report-security-audit.pdf"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">阅读完整报告</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-license" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#license"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">执照</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">除非另有说明，Vitess 源文件是根据 LICENSE 文件中的 Apache 版本 2.0 许可证分发的。</font></font></p>
<p dir="auto"><a href="https://app.fossa.com/projects/custom%2B162%2Fvitess?ref=badge_large&amp;issueType=license" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/174dd2a105acb11ce28e127259a2f4fee740dd811c590a24d6f82d1aba98ae5f/68747470733a2f2f6170702e666f7373612e636f6d2f6170692f70726f6a656374732f637573746f6d2532423136322532467669746573732e7376673f747970653d6c61726765266973737565547970653d6c6963656e7365" alt="福萨现状" data-canonical-src="https://app.fossa.com/api/projects/custom%2B162%2Fvitess.svg?type=large&amp;issueType=license" style="max-width: 100%;"></a></p>
</article></div>
